DSE口試考廿四孝 「滌親溺器」嚇窒考生

中學文憑試中文科一直被喻為「死亡之卷」，不少牙尖嘴利的考生以為可以在說話能力考卷搶回不少分數，但昨日的口試題目卻驚現廿四孝故事典故題，要考生討論「戲彩娛親」、「滌親溺器」哪個提倡孝道的故事更值得為人子女者學習，頓時考起學生，有考生直言：「個四字詞讀都未識讀」，認為題目太深，學生難以發揮。

「戲彩娛親」、「滌親溺器」說的是甚麼故事？題目附有解釋，指「戲彩娛親」是指「穿上斑斕的五彩衣裳，裝作小孩形態，戲耍舞蹈，娛悅雙親為樂」；「滌親溺器」則解作「每天晚上都親自為母親清洗便桶」。若非滿肚墨水可清楚解釋故事內容，恐怕亦難以作出精彩辯論搶分。

有考生看過題目後，直言：「兩個故事都唔識」，應考時「口啞啞」，擔心會嚴重失分；有考生更稱，在解釋「滌親溺器」時，「我講果陣原本想讀「迪」(滌粵音為迪)，但係(同組考生)讀咗「條」，搞到我怯一怯跟咗佢，最後成組錯晒。」有考生則指：「有人話幫母親洗尿兜好唔衞生，唔應該滌親溺器，笑死。」

其他口試題目還包括「你認為那一種蔬菜更能象徵人生，試談談你的看法：洋蔥、苦瓜」，以及「以下哪一個詞語最適合形容青少年時期？迷惘、反叛、寂寞」、「以下是獎勵要考慮的準則，試按其重要性排優次：公平、及時、適度」。不少考生認為頭兩條題目較負面，「講到好灰。」

痴線
如果俾我考中滌親真係下年再黎過

下。。。。滌字也唔識讀。。。。

洗滌個個都識讀 但就咁單一個字未必反應到

「戲彩娛親」、「滌親溺器」 連內容都唔識真係唔洗講
但字面上理解 應該可以估到前者係娛親=娛樂親人 後者溺器=裝屎既野 咁都估到係幫親人清理
但唔識讀又會

不過如果講到呢兩句確實意思+識讀+明確立場
都應該有4-5以上

日本仲有「滌溺器」呢項活動，目的係克服自身污穢，洗滌心靈。

中文老師都做唔到既卷
根本叫啲考生送死

好難咩?
一睇就識啦字面意思

洗滌個滌點會好難讀

有無中文老師可以係dse中文卷俾個5**俾學生睇

屌真係好撚煩
成日都講到呢d題目最撚難咁
只不過係因為隻成語唔識 但係資料明明有解釋清楚
講真就咁比題目就嚇得下人姐 大把大學生都唔識解 但佢資料有比解釋囉
講番孝道就正常中學生都識啦
利申:考呢題

代母受屌

唔好自己嚇自己

大不了下年再考過

期待你既成績

依家中學生中文水平有無咁差呀

不過大家可以用高登得一孝子既代母受屌呢件孝行去講

根本比支那侵佔既香港教育就係想玩死學生
支那廿年
香港玩完

考到5** 個啲都唔會走去讀教院啦

唔難，不過on9
以前中化d口試題更on9

其實又係愚孝嗰啲

兩個成語都唔識
但都估岩意思 有幾難估

唔好灰心 下年再來過

唐滌生都唔識唔好死左佢?

簡單D講：
子女做角色扮演娛樂父母，定係子女親自洗父母經常使用的廁所，更符合孝道？

我已經追蹤左依條傻仔
等放榜個日睇下佢有咩口試5**心得

不過咁大口氣希望唔會係電大post見到佢啦

明明可以寫到咁簡單，係要整到咁造作

咁而家考中化定中文呀

我學校有個走去同我同年考，結果同我成績一樣

Straight 5**

我琴日讀左條親弱器會唔會扣分？

滌都算但係點會連溺都唔識讀

少數有料老師
呢個就值得俾幾萬做老師

是咪讀迪同lik

利申 中文1

資料又有冇提個故事背景啊
又有冇諗過你個論點未必match返照仆得街
lm睇3都未必有,講到孝道好似得一樣野,咁仲洗撚比兩件事你比較
脷伸:23先考,eaa咪係我個題玩野

yes讀“yes” e-yes讀乜
去字讀“去” 加個樹心邊讀乜
林鄭月娥 林鄭.... 宜家問你邊個叫“鄭月娥”

好陌生

其實都係考個討論技巧，討論下學校應唔應該推xxx既政策 之類咪夠

仲要一日有幾條問題，條條難度差好遠，又一齊拉curve，根本唔公平

又返炒廿四孝圖D 故仔， 有做下pp 都識啦

我就係考左呢條啲垃圾題目
今次仆街啦

23 歲仔 估中左點解同識讀
如果我果時on99去考就真係on99

我真喺識點讀同乜解釋

利申：啱啱上網search完

考試提供埋解釋

睇錯溺親條野

Dse討論區

細個睇廿四孝故事聽過老萊子個故事 但唔知佢個故事叫戲彩娛親

多數都會叫 彩衣娛親 好似係有個老人60幾歲 個阿媽都80歲 見阿媽唔開心 就著到好似細佬仔咁五顏六色扮野比阿媽開心

屌你老母 老萊娛親就識

返去溫書啦你
要讀教院先做到老師
大撚把u有pgde同bed讀啦

溺係讀nik （好似係）

Ce pp都有講

陳再修
Retake chan

水 火 人

先係口試題既極致

有屋企人alevel中呢條A左

「戲彩娛親」個故事就好似聽過
「滌親溺器」又係乜春故事黎
呢兩樣又有咩可比性
R晒頭

識，如果考攞硬5

你班人柒少陣啦
明知報紙佬最鍾意誇大嚟講點難點難
有人講個事實出嚟就轉移視線問人地有無5**
佢本身可能無5**水平但呢條點都係一條正常題目
正常嘅考生點都會發揮到自己水平好難失手
自己廢就唔好以為其他人同你地一樣廢
題目補充資料入面係有出曬成個故事來龍去脈解釋得清清楚楚

玩難字
宜家玩use of Chinese
定係 變左 Chinese studies?

相信好多人考中文係為左pass 又或者4左右
點解要雕難考生

出題果班廢老廢中真係禍國殃民

我反而覺得呢題幾好講
雖然個字係有d難讀 但其實本身條題目唔難
仲要個題目本身有解釋

（洗）滌親（人）（便）溺（的）器（具）
加啲關聯字會易理解好多

利申中文u

不過正常人有時都會執筆忘字同讀錯音啦，莫講話考生

我之前個年考個題
本身題目唔難 有五個選擇
點知要排序仲要達成共識 第一年出屌打曬d人
真係好唔公平

呢兩個我唔識
但係屌你老母我就識啦

唔係就係24孝故事咩...難係邊..

有咩問題？笑人果個應該唔識點做依款題目 9成fail硬

下年見

邊撚度大口氣
理性討論，就咁比條題目就真心大學生都搵唔到幾個識個成語
但資料係有晒解釋
比佢拋疾左就會收皮
屌你資料解釋晒 呢條唔係難在對成語囉

溺器娛親

成個中文科都係咁
根本教書果班自己中文都唔掂，有幾多老師讀到碩士，做份中學中文卷都無9成
叫佢地解份閱讀理解咪又係照讀答案

香港教育制度係軍訓
為考驗學生無所不用其極

呢條重點唔係比較兩種（一種係心靈上，一種係生理上）對老母既關心邊樣重要啲咩

同考官講 冇圖就不孝啦

下年加油

上年都係考成語題 好彩有比故事

雖然話有解釋，但係都係輕描淡寫咁樣解解就算

渣ga

淨係識黃香孝順、孔融讓梨同埋司馬光救朋友

15 中文3 最後入薄大

洗滌心靈

便溺

有無咁難明
好似仲有埋補充資料添

好似以前咁考返朗讀會唔會仲好

佢啲補充資料係輕描淡寫咁講

邊有可能唔識，而家dse中文程度應該都唔低架喎？

肉便器就識

教得中學既教院比例最少，最多既係中大，你笑中大？

唔明考評局點解要咁樣特登刁難班學生，呢幾個詞擺明大部分人都未見過啦 點解唔出番d正常少少嘅問題俾班學生可以正常咁發揮

嘟

苦瓜 直接將eason首歌唱出嚟就算都得

Hi錯制，唔洗理我

dse係唔係仲有U 呢個grade
等睇佢口試 U撚左

重點唔係識唔識讀, 而係出埋d 咁撚舊又out 既野, 有人識又點? 有咩討論價值?
宜家考現代中國文化但考古考歷史?

老實講，真係易到爆，你熟左論仁論孝論君子冇咩可能冇point講

父母生仔=製造死亡

唔知做咩第一眼睇到碌親條野

達哥尋日教左點拆，又覺得佢講得幾好

說話拎A表示呢啲咁嘅垃圾題目都話難

真心，二十四孝的故事，無可能唔識。早兩三年考過黃香、王祥、花木蘭（非二十四孝之一），老師會唔曬班學生？

教曬

偏食撚表示洋蔥苦瓜題更難
成語題就算解釋簡單，但只要代入返古代既價值觀同自身感受，其實一樣分出邊個孝順,，然後再講你想向邊個故事學習

我幼稚園同你講24個孝咁你中六會記得返幾多

喂，香港人發夢都掛住買樓，會唔識滌濤山個滌字？

睇錯淥親條脷

CE reading 點同DSE
CE有指定篇章，DSE
佢哋做呢啲past paper 有咩用

咁都話難
由幼稚園再讀起啦

人地都話附有解釋
咁都話有難

洗滌個滌字都唔識就真係抵肥啦

依家啲中學生啲中文水平未至於咁差嘛
未聽過都應該識從字面推敲

考試冇得google咩？
屌你google一打咩都搵到啦
再吹多兩咀孝悌忠信
5**不是夢

咁撚似啲sm性愛用具，
滌溺器

我當年中化短講題目得四個字

恭喜發財！！！

你可以下年再去考

我只係識 滌血認親

睇錯肉親便器

認真 一個正常中六學生就算無比補充資料無睇過24孝都應該估到呢兩個四字詞點解啦

解釋埋咁嚇乜鳩

咁都唔識解既考生有咩資格讀大學？

佢解釋都係好片面
好似滌親溺器
佢解釋係幫老母洗屙尿嘅器具

以為係咩便器咸濕野

下
我岩岩都諗到老萊子呢個故事
但冇諗過原來就係同一樣